На гладкой горизонтальной поверхности стола покоится клин. Гладкая наклонная поверхность клина образует с горизонтом угол $\alpha$ такой, что $\cos \alpha = 0{,}6$. Если шайбе, находящейся у основания клина, сообщить начальную скорость $V_0$ вдоль поверхности клина \seefig, то к моменту достижения шайбой высшей точки траектории скорость шайбы уменьшается в $n = 5$ раз. В процессе движения шайба безотрывно скользит по клину, а клин по столу. Ускорение свободного падения $g$. Известными считать $V_0$, $n$ и $\alpha$.
\begin{enumtask}
	\item Найдите отношение $\frac{m}{M}$ массы шайбы к массе клина.
	\item На какую максимальную высоту $H$, отсчитанную от точки старта, поднимается шайба в процессе движения по клину?
	\item Через какое время $T$ после старта шайба поднимается на максимальную высоту?
\end{enumtask}
\tags{физтех, 11, динамика}